# Тестовое задание kulanOil.
Данное тестовое задание представляет собой разработку системы
для подачи и обработки заявок на вызов курьера. 
В системе есть две роли: пользователь и администратор. Пользователь может 
выбрать регион и подать заявку на вызов курьера.
Администратор может назначать других пользователей в качестве администраторов, 
управлять справочником городов, просматривать список заявок,
отклонять заявки и объединять несколько заявок в одну.

# Авторы
- Diyas Amin Serikuly

# Требования

- Http-Сервер: Nginx:latest
- Язык программирования: PHP 7.2 +
- Фреймворк Laravel 10.
- База Данных MySQL 
- Тесты используя PhpUnit


# Установка

### Инструкции по установке и настройке проекта:

- Клонируйте репозиторий на свой локальный компьютер: git clone <URL>
- Перейдите в каталог проекта: cd project-directory
- Скопировать файл .env.example и указать
```bash
DOCKER_NGINX_PORT=
DOCKER_DB_PORT=
```

- Соберите и запустите контейнеры:

```bash
sudo docker-compose up -d --build
```

- Загрузить composer и обновить кэщ:
```bash
 docker-compose exec app composer install && php artisan key:generate && php artisan optimize
```

- Запустить миграцию и сидеры
```bash
 docker-compose exec app php artisan migrate && php artisan db:seed
```

- Необходимо дать пермишн для файла storage если права не установлены при сборке

```bash
docker-compose exec app chown -R www-data:www-data /application
docker-compose exec app chmod -R 775 /application/storage
```


# API Routes

Этот файл содержит список API-маршрутов для вашего приложения.

### Аутентификация
Маршруты, связанные с аутентификацией пользователей:

- POST /register: Регистрация нового пользователя.
- POST /login: Вход пользователя в систему.

### Заявки (Applications)
Маршруты, связанные с заявками:

- POST /applications: Создание новой заявки (требуется аутентификация).
- GET /applications: Получение списка заявок (требуется аутентификация, только для администраторов).
- POST /applications/{id}/reject: Отклонение заявки (требуется аутентификация, только для администраторов).
- POST /applications/merge: Объединение заявок (требуется аутентификация, только для администраторов).


### Администраторы (Admins)
Маршруты, связанные с администраторами:

- POST /admin/assign: Назначение пользователя администратором (требуется аутентификация, только для администраторов).


### Города (Cities)

Маршруты, связанные с городами:

- POST /cities: Создание нового города (требуется аутентификация, только для администраторов).
- GET /cities: Получение списка городов (требуется аутентификация).



#Тестирование:
```bash
docker-compose exec app php artisan:test
```

#Примечание: 
Все маршруты, требующие аутентификации, должны содержать заголовок "Authorization" с токеном аутентификации Bearer.

#Примечание: 
Все маршруты, доступные только для администраторов, требуют наличия роли "admin" (is_admin=1) у пользователя.

#Примечание: 
В логике заявок пункты взяты как точные адреса (Almaty, Zhandosova 35) не как города.

#Примечание:
Имеется api collection in postman

